### ***A. Аналоги.***

**Списки дел:** 

 - создание задач;
 - получение напоминаний;
 - удаление задач;
 - добавление комментариев к задачам.

**Wunderlist**

  * Плюсы:

    - создание заметок для каждой задачи;
    - определение приоритетов каждой задачи;
    - возможность устанавливать сроки выполнения задачи;
    - возможность добавления комментариев к задачам.
 
  * Минусы:

 - не все функции доступны обычным пользователям.

**TickTick**

  * Плюсы:

    - возможность просматривать календарь;
    - резервное копирование данных и восстановление всего;
    - возможность объединять родственные задачи в папки;
    - классификация задач с помощью тегов.

  * Минусы:

    - нельзя создавать групповые задачи.

**Яндекс.Календарь**

  * Плюсы:

     - возможность составлять расписание на каждый день;
     - возможность создавать дела, следить за выполнением/невыполнением дел;
     - добавление участников, места.
 
  * Минусы:

     - отсутствие мобильного приложения;
     - местами непонятный интерфейс.

#### Трекеры задач.

**a) Redmine**

 - ведение нескольких проектов;
 - система отслеживания ошибок;
 - оповещение об изменениях;
 - учёт временных затрат.

**b) Яндекс.Трекер**

 - для каждой задачи заводится своя страница - с описанием, сроками выполнения и т.д.;
 - возможность вести учет времени;
 - возможность ставить напоминания о задачах;
 - возможность настраивать фильтры для отображения задач в списке.

### ***B. Сценарии использования.***

 1. Создать задачу, которая будет напоминать несколько раз в день о себе.
    Подробное описание:

    1. кликаем "создать задачу" для её создания;
    2. вводим нужную информацию в поля;
    3. выбираем "однократная" в поле "дата";
    4. вводим начало и завершение задачи в поле "дата";
    5. указываем, когда напомнить о задаче.

 2. Отметить на календаре День рождение, который будет повторяться каждый год.
    Подробное описание:

    1. указываем день, когда состоится праздник;
    2. кликаем "создать периодическую задачу";
    3. заполним необходимые поля для добавления новой задачи;
    4. выбираем в списке "раз в год".

 3. Создать задачу "сделать лабораторную работу" на некоторое время. Разбить её на некоторые подзадачи, которые следует выполнять друг за другом. 
    Подробное описание:
     
    1. кликаем "создать задачу";
    2. в поле "название" напишем "сделать лабораторную работу";
    3. в поле "дата" выбираем "однократная";
    4. вводим даты начала и завершения данной задачи;
    5. вводим в поле "подзадачи" название первой подзадачи;
    6. выбираем "редактирование"(указание даты)или "новая подзадача".

 4. Составить список вещей, которые нужно взять на отдых.
    Подробное описание:

    1. указываем нужный день;
    2. кликаем "создать задачу" и называем ее "список вещей";
    3. заполняем нужные поля;
    4. пишем список вещей в комментариях.
    
 5. Создать задачу "пригласить гостей", которая  будет создаваться каждый день, пока не будет отмечено о выполнении данной задачи.
    Подробное описание:
   
    1. кликаем "создать задачу";
    2. указываем название "пригласить гостей";
    3. в поле "дата" выбрать "периодиическая";
    4. указываем начальную дату;
    5. указываем пункт "весь день";
    6. при выполнении задачи нажимаем "выполнено".После этого задача не будет создаваться.
    
### ***C. Планируемые возможности.***

Планирую реализовать возможности для всех сценариев из пункта B. Т.е. календарь, который включает в себя ежедневные задачи. При выборе дня в календаре, можно
увидеть задачи, поставленные на этот день. А при нажатии на какую-либо задачу можно узнать информацию о нём.

Будут возможности добавления новых задач, выполнение их ежедневно, по определённым дням и т.д. Также дела можно выполнять в какое-то конкретное время, промежуток
времени, весь день. Задача может относиться к какой-либо группе(учеба, отдых, семья). Возможны приоритеты. Напоминание о выполнении задачи может быть за некоторое
время до начала, за день до начала или ровно во время начала задачи. Можно будет оставить комментарий, т.е. описание задачи.Возможность отмечать выполнено дело 
или нет.Также возможно редактирование. Задачу могут видеть: лишь один пользователь, несколько пользователей. 

### ***D. Логическая архитректура.***

  + Пользователь (Непосредственно тот, кто зарегистрировался на сайте и использует трекер(дата регистрации, дата последней аутентификации).

  + Календарь (Каждому пользователю доступен календарь, где отмечены по дням все его события).

  + Задача (Дата начала, тип, приоритет, выполнение).

  + Напоминание (Дата и время, комментарий).

  + Выполнение (Следит за тем, была ли выполнена некая задача).

  + Добавление задачи (При нажатии "создать задачу" и "создать периодическую задачу").Далее пользователь заполняет поля(название, напоминание, приоритет, дата,
    подзадачи, комментарий,группа).

  + Редактирование задачи (Действие возникает при нажатии кнопки "редактировать").

  + Удаление задачи (Нажата кнопка "удалить". Удалена в списке та задача, которая была выделена).

  + Просмотр календаря (Просмотреть календарь можно будет по месяцам, неделям, дням. Действие возникает при нажатии кнопок "месяц", "неделя", "день).

  + Просмотр задачи (Возникает при нажатии на некоторую задачу. В окне появляется информация о данной задаче.)

  + Получение уведомления (Возникает, если у некоторой задачи заполнено поле "напоминание" в соответствии с данными в этом поле).

  + Добавление участника (Поле "группа" при добавлении задачи).У добавленного участника в календаре появится созданная задача, но ему не будут доступны функции
    удаления и редактирования.

  + Задача выполнена (Возникает, если пользователь отметил о выполнении задачи. Выполненная задача удаляется из списков дел).

  + Задача не выполнена (Возникает, если пользователь не успел выполнить задачу.Пользователю приходит уведомление о просроченной задаче и предоставляется выбор:
    отметить задачу как выполненную или же передвинуть дату конца задачи(редактировать задачу). 

### ***E.Этапы разработки.***

  * Прототип. Должна получиться программа, которая ведет список дел(задач), ведение списка пользователей, работу с календарём.
  * Базовая версия. То же, что на предыдущем этапе, плюс расширение возможностей работы с календарём, работа с подзадачами, обработка зависимостей между задачами.
  * Веб-версия. Дополнительно к двум вышеперечисленным этапам: контроль сроков выполнении задач, просмотр дерева задач, удаление завершённых дел. Реализации 
    понятного интерфейса.

### ***F.Сроки.***

Предположительные сроки сдачи базовой версии к концу апреля, расширенной к концу мая(крайний срок начала июня).

### ***G.Статус проекта.***

На сегодняшний момент проект находится на стадии поректирования, продумываются возможная оптимизация и добавление возможностей проекта.


